香港人係咪已經無哂同理心同基本禮貌？

撘車禮儀 排隊 。放工時間地鐵站係見到條隊嘅 不過㗎車一到就無左影 比人落車先都唔識 今年去左幾個旅行 眼見曼谷發展中嘅地方 都守秩序個香港。
基本禮貌又係無 唔該前唔該後 唔係細個上一輩教我地嘅咩？仲記得細個去7仔士多比錢 比人個陣都講唔該啦。現㗎香港人老馮咁 一嘢扔落抬 禮貌去左邊？ 有錢大撚哂呀？人地收左人工又點？ 考慮下惡性循環
同理心仲離譜 唔好講乜春憎人富貴厭人窮啲狗話先。香港啲老人家惹親車禍 連登仔把口真係臭撚到。 雖然司機真係可能比人連累 都唔洗下下咒人死呀？ 公路撞車 導致堵車 又咒人死

香港人比啲禮貌 比啲同理心 雖然係好多事改變左我地嘅思想。驚做多錯多 不過一個城市如果人人只為自己 無左最基本嘅嘢 幾有錢都無用啦。
唔啱聽就負評上一頁。

香港交通咁方便
唔識揸車就咪撚揸
你一條契弟撞車浪費緊幾多人嘅時間埋單呀？

尾二段最尾果行
不過其他大致上我係認同嘅

希望你假膠 我諗無人會希望發生意外 。

咁你對個比人連累嘅司機又有無同理心？

我有揸開車 我只可以話發生得意外就雙方都有責任

係無人想呀
問題係班撚樣駕駛態度閪直接導致緊意外發生呢

如果因為對方閪 你採取閪態度回應 呢個社會只會惡性循環。係你無能力控制他人下 最小係改變下自己
我相信呢個世界需要多啲愛

十幾年前已經睇住d 幾歲細路行人無雙
即係佢地老豆母淨係識扑野

你唔會expect 同一班人大左會變好嘛

一直都係冷血

佢地唔識教 咪社會嚟教。
社會係邊個？咪我地創造出嚟

各大50大板，好中立

要返工個啲日子特別冇

連登仔： 全部都係150個黎 唔關我地事

成廿年，點只150呀

你問我 我點答哂咁多情況。
呢啲交比個官啦
不過作為一個揸開車嘅人話你知 撞到人就係你唔啱。就算叛無罪 個心都唔會好過

連登仔： 唔係下嘛 人地狗賤 你唔狗賤 咪好蝕底？ 做（中國）人做到你咁蠢

五毛冇錢開飯
咁勤力

我諗細個大家都聽過 做人最緊要唔好怕蝕底

洗唔洗計埋條數 計埋出生死亡率
計埋比例 先回得post呀大佬？
明咪得囉 挑乜撚野？

連登仔：廢老思維 想人地受返上面d屎

你有禮貌會俾人當傻仔

唔知幾時開始 幫人變左怪人
幫人拎重行李上車 都怕人地裝你彈弓
比人幫個個 又驚死你咁好死咁。

啱呀 反正大家都係中國人
唔鬥賤點生存

社會係人同人之間嘅聯繫嚟維持。有無比人當傻仔唔緊要 你知自己唔係咪得 總有人明。

屌 如果聽佢地講真係食得屎
btw,上連登勿認真，果啲9up就叻，現實咪又係做狗

連登年齡層較低 可能你9講 佢地視為真。有啲仲係未識諗嘢

就係咁，佢哋會當成真理，現實再做返出黎

的確幾開心見到有班咁諗野既人
而家後生職場算係細左競爭
多得連登仔

屌..嗰日搭車個阿婆用袋餸霸左個位
我有禮貌咁叫佢拎開 佢jip鳩我

開門有時見到隔幾步有人 我會撐住等佢
但係冇人識欣賞咁

做好事 有時候唔係為左人地明
而係真心覺得幫到人 自己會開心

半個月了，巴打儲錢儲成點？
你見到嗰啲係咪通常都係啲中年人黎

我諗法唔係大眾 可能我屋企信仰問題
有好多嘢想做 但我能力太小 希望從最基本開始。

後生一輩都不外如是。
唔好話咩年紀先 做好自己。社會多啲呢類人自然會淘汰舊嘅人。

我記得巴打你啦 儲緊 長遠嚟講幾好。

弊在好多呢啲人 我自己都唔想閪來閪去 平時都會做番基本禮貌 但係心情唔好嗰陣再比人閪真係閪番轉頭

屌我一入bitcoin就跌 懷疑自己係燈神 不過佢實升番嘅 所以唔驚

對你未講到撞車個part都認同

但係撞車個到，係，的確有d正路ge交通意外兩方面都有責任eg倒車個時撞車。但係個班老野十居其九都係貪快又大條道理話自己係人，個個司機見到佢就算綠燈都要停低比佢地過左先。先唔講個邏輯on9,的確，你大直路都話有機會反應得切停低比你過一過先，之後再屌柒你，喂咁如果90度轉彎呢？或者咁啱有野遮住呢，如果咁樣都dup得切，只可以話個司機當時個反應超水準。你自己要死咪算，個司機咁撚樣完全冇惡意撞到你佢有咩責任？？變相係你害撚死人呀，你自己食得咸魚抵得渴，包生仔嫁？係香港法例先咁on9陪你癲

好多人就係你呢種心態（唔止呢d單一事件），想自己企係雙贏ge道德高地，講到自己好公平好有道理，其實就牆頭草兩邊擺，想食曬夾棍，等自己講咩都聽落似啱，但係始終你唔係當事人你緊係可以講得口響，擺高姿態話人，尻up幾句咁

同大陸人無分別

又或者咁講

香港人已經變左大陸人

多謝支那日日150個啦
btw以前7，80年代班撚樣都冇乜禮貌

最有禮貌係閣下

支那人太鐘意老屈
幫黎都多鳩餘
食下花生好過

每日150個

你自己睇返以前新聞片
班中坑同後生咪又係亂過馬路

你返工見識過班老屎忽佢地咪又係閪撚到爆

呢樣真 好撚仆街

因為香港支那化

一早俾大陸同化晒
禮貌？乜野嚟？食得㗎？

我揸得㗎車 連控制㗎車都做唔到 係咪車主有一定責任 ？
唔好話乜乜乜無啦啦沖出嚟 盲位沖出嚟 都教車教過有盲位 要轉彎 都收油轉。
撞到人就一定有責任。

咁隔離鄰居關係變到愈嚟愈冷漠又點睇？
舊時人情味為上。現㗎？

呢啲藉口嚟
之前移民 偷渡嘅人一樣多 只係社會令人被迫改變。

地鐵味落車見有人想外面沖上車，一定谷實博頭高速撞到佢地彈開/扒低

我唔反對巴打做法 我都係人 都有試過咁做。
後尾發現大聲喝止仲講比人落聲先 呢個做法仲好

原本都覺得你講野有道理 但睇到呢到就覺得你真係好撚on9
啲廢老自己有紅綠燈唔過 天橋唔過 係要貪快橫跨幾條行車線咁過 人地停得切車咪算好彩 停唔切車撞親你又賴呢樣嗰樣叫人賠錢等等
但根本就自己做成 唔撚係啲司機衝紅燈撞到你

喺香港首先要識保護自己先

我只可以同你講 由你揸得車個刻起 就要負較大嘅責任係香港 。貪快過馬路 沖燈係你要take care嘅嘢嚟

當然係有能力情況下 先再幫人

唔可以因爲他人亂9咁過馬路 撞到佢 就將一切責任比哂佢。

明你想講咩 但好多時個司機受到既懲罰真係太大 明明係有人突然衝出黎 條路根本唔預有人過馬路 但個司機反應唔切撞到 就要停牌坐監 良心仲要受責備

咁係社會政府嘅錯 唔關人事。
我都覺得太大 我自己有揸車好明白 不過法律就係咁 無能力去改變 就要諗方法減小機會發生。

我喺英國住 見到禮貌方面香港真係比較遜色
香港真係好少人會有say thank you之類嘅習慣
我唔係幫人想人好欣賞我 但係一句簡單thank you真係唔難咩..
不過冇反應其實我都冇乜所謂
但係有啲仲會撞你jip你 覺得你扶住度門好奇怪 望多你幾眼....
中年嗰批同啲細路禮貌最差

我都係
成日有D傻尻西裝友
站都未停定門又未開,就想衝去門度就想出車廂
我谷實膞頭,佢一野撞埋來,仲回頭啤實我
心都涼撚埋

咁急番工,趕著比老細屌?

因為車有殺傷力
人只係血肉之軀

咁亂過馬路係咪人嘅錯？
點解你唔比啲同理心啲司機？點解你要話佢司機一定有錯？你係咪已經無晒同理心？

即係點？即係我住30樓落樓，貪快唔搭lift直接跳落去，傷左／死左都可以入政府數話佢唔放氣墊係我樓下，搞到我瀉唔到力撞撚死左

雙方都有錯

如果巴打要咁揾個咁嘅point嚟聊交嘈 我無咁嘅能力

大部分既人從來都無

[/quote]我揸得㗎車 連控制㗎車都做唔到 係咪車主有一定責任 ？
唔好話乜乜乜無啦啦沖出嚟 盲位沖出嚟 都教車教過有盲位 要轉彎 都收油轉。
撞到人就一定有責任。[/quote]

第一，班老野本身就骨頭脆，hi一hi跌一跌都可以死，你點知個司機係無收油？？，或者掉翻轉講有邊個司機反應到個時唔會收油？？可能佢盡曬反應收到架車行十幾先撞到個老野都撞死左佢又點計，除非個個司機都可以係hi到佢之後完全dup停曬,但係根本完全冇可能，因為人個反應冇可應做到咁快，我上到都講左，你做到都只係代表你當時超水準，如果係能力範圍內就唔會一年有咁多單啦

第二，你話連架車都舞唔掂就有責任根本就九唔搭八，即係你識射箭同箭箭都射中紅心係兩回事黎。依家個車主唔識渣車咩，定係有人主動違反交通規則在先，導致有不屬常路面情況出現？你考牌都淨係考你普通路面情況，會唔會考考下突然推條友出黎考你dup唔dup得切架車?因為係大原則下，所有人都係expected去遵守交通，邊個可以擔保d司機每次都handle到呢d情況，最多係學你話齋叫你少心d，教你轉彎收d油。咁老實講，個個都識講啦，你中學夠有老師教足你10幾年啦，唔見你教到10a?唔好話你，教你個個都未必得啦

咁我問你，假如有人想自殺，專登跳落火車路軌，你覺得個車長停唔及車死人有無錯？

呢個唔係我個point,係exactly你個logic黎 你都覺得難頂？

雙方都有錯 實冇死

連登咪香港人寫照囉

自私,固步自封,性別/性向歧視,抗拒新興文化,拒絕動物

簡單d講就係同中國成功接軌

香港人同大陸人根本同一個種
無撚得救

有禮貌 好人 WFC
平時落單一定叫唔該
根據我觀察 十個都唔知有無一個

你比班大陸狗搶得多自然冇左個同理心
你咁大愛佢地唔會多謝你，笑你香港人on9添

Join them

其實同d野好費氣 就算我講吓唔該唔好意思打擾之類佢唔會咁有意同你講 喺香港哋黑閪非常嚴重 好快學足別人嘅生活

人貴自立 自己都做唔正 點樣令外人同下一代服你

呢d多數係廢中廢老行為

認同樓主大部份講嘅嘢

但抵屌就要大大力屌

同香港人講禮貌只會俾人當on9仔
唔好話咩幫到人自己開心
我睇人仆街會再開心d

都係既 出左做野 個人係變得更加西 大家一句做野係咁 搵食 就天下無敵 點解加速蝗化得咁緊要 因為香港人無團結性 無民族精神

港鐵爆大獲果時 你起月台邊 想上車/起車度 想落車 就最見到香港人性一刻

其實都認同嘅
不過廢老衝出馬路嗰part

推個人出馬路俾樓主車死
佢一定內疚死去自首

之後下一句話 你死左 咁我去死填命

香港精神

有禮貌的人
特別鐘意和有禮貌的人認識，做朋友
人品和諗野亦較有同理心
做事多數會考慮別人的感受和影響

侍應上餐，找錢，有人開門讓路
在呢d情況都會講“唔該”
亦可以看得出品格和教養

如果你識得人多 兩者真係可以差好遠

做好人冇好收場㗎

你睇下九龍塘同觀塘呢兩個站就知

上邊幾個巴打 我唔識覆了
不過希望大家多啲禮貌 比啲同情心 由人地感受出發先。

香港 工時最長 樓又貴
市民心情壓抑都係無可厚非。

連續七年蟬聯冠軍 威威
同理心?邊個同理香港人?老闆?發展商?

好明顯係有人on9當有型
但係社會無咁多怨氣又迫唔出咁嘅人

頭三名都多華人
證名啲咩